召集IT人！發動新階段網絡抗爭，可否寫個黑警罪證資料庫？

各位，現時警察濫權行為日益嚴重，皆因沒有任何力量制衡警權，警察做任何事都沒有後果，這是必然的發展趨勢，同時亦迫使抗爭者武力升級，把市民推向不可逆轉的困局。

我們和律師朋友討論過，他們認為若果能建立一個網上資料庫，整理並列出所有前線警員攬權行為的證據，包括時間、地點、姓名、相關身份編號、事件、行為、可能干犯知罪整理並列出所有前線警員濫權行為的證據，包括時間、地點、事件、不當行為、受害者、相片及影片等證據等等，對於將來立案調查警員惡行、或者外國組織監察能起極大作用，而且刑事案件沒有檢控時限，即使現在不能即時阻止惡行，將來亦有可能清算，還受市民一個公道。

因此，可否成立一個網站，以類似Wikipedia 形式的共筆系統，蒐集及整理所有網上貼出的前線警察濫權行為及資料。現時網上資料散亂零碎，很多現場人士拍下第一手資料卻又不知如何使用，舉證有難度。因此法律界朋友話呢個資料庫會好有用，讓將來成立獨立調查委員會，或者國際人權監察組織、聯合國、國際刑警等組織，能藉此作調查前線警務人員惡行的依據，從而起到監督警察濫權的作用。

要建立這個系統不容易。系統需要以下功能：
1. 保安！抵抗網路攻擊的能力！
2.權限：管理員身分核實功能。還要防止滲透，即使有管理員惡意刪除資料，其他管理員也能重建。
3. 備份：資料要不斷備份，避免俾人徹底刪除。
4. 資料整理：有可能出現大量重複資料，需要有機制去整理及清理。資料亦有可能被人不斷修改版本，需要有核實機制。
5. 共筆系統：最開放權限俾市民參與整理資料
6. 資料來源查證：上傳這需要提供一定資料來源作為核實
還有很多功能需要大家討論
7. 保密機制：資料提供者身分必須保密。

召集 IT人，Web developer, Apps Developer, network Security, 法律知識人仕等等，討論一下可行性及如何落實。

build個blockchain取代SQL

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

有冇人識寫？

8月5日齊罷工

將果堆罪證用日期分類
e.g. 612 77 721 727
罪證一定要有相/片/直播以核對真實性
整個login system有冇得諗？

無我份

利申 infra IT界最低層

我都係咁諗
先用日期
跟著地點
跟著人

先集合影片？直接在YouTube 開個channel,直接將所有影片放晒上去先？描述我諗最好有埋影片來源

可以考慮先咁樣做

教人upload上Youtube先

跟著要教人要寫咩資料

可以用Google Form 收集資料同片

然後用一個YouTube account Add好哂所有片做一個Play List

但亦要處裡一個問題

可能好多人拍左片而認唔到人

要靠市民人肉起底

IT狗lm

用手機入YouTube禁右上角個cam
會有錄影/直播/禁你之前拍過嘅片
之後再寫標題+描述
應該就可以用手機up片

利申：剩係用過PC去up片 要搵人試

先用日期排order
然後用google map pop地點
每個地點嘅label再link去description + 罪證連youtube

不過youtube有機會比ban片

應該唔會，如果唔係我地點會見到咁多片

建議兩層管理員權限，最早入去嘅識嘅知底嘅同整系統嘅係上層，下層係後面招嘅負責簡單維護嘅

下層可以刪po恢復舊版，記得網站必須要整歷史編輯，下層如果經常惡意刪，或者有人睇完編輯歷史發現有個正確嘅舊版不斷被del可以去report個個下層，發個通知俾上層睇睇咩事，咁樣可以防下層混入奇怪野搞事，如果上層有25仔我就唔知點搞了，哩個你地唸，check嚴D

如果被惡意攻擊，就鎖一下頁面，變人手批核，fc完下層交上層double check確認更改，記得紀錄ip，post被report次數，無效提交，同成功人手審核次數，被report得多，俾嘅料完全假，咁大家知道係咩人啦，封ip

你要搵個外國巴打做hosting
如果香港人, 轉頭就俾中共拉

[極重要] 聽日開始全民查閱選民登記冊

有冇open source 系統好介紹？

Blockchain 唔錯

外國巴表示可以幫手

利申:aws developer

咪諗得太大想頭，重點係公眾容易睇到

5知，技術基本都唔識，但係特別鍾意唸點做安全措施，純思路。sql識得唔多就唔獻醜了

其實唔算大想頭

只係公眾容易睇到都特別易被移除，所以下面隔幾個quote我都有講係放blockchain做backup永世長存

簡單黎講其實地圖式頁面，右邊配文字label同短片已經足夠。但要諗埋點backup同比人刪改可以點做。

都岩既，不過寫blockchain我覺得遙遠左d，搵個人寫網站都已經難。
最簡單可以用git, 定期將個DB / 生成static html commit落github，大家都可以clone，又有full history